<resources>
    <string name="app_name">Barcelona Updates</string>

    <!--  News  -->

    <!--  news 1  -->
    <string name="news_title1">Barcelona Mau Tutup Barca TV, 120 Pegawai Kena PHK</string>
    <string name="news_desc1">Saluran media internal Barcelona, Barca TV, tidak akan beroperasi lagi akhir musim ini. Blaugrana menutup kanal
        tersebut demi penghematan klub.\n\n
        Barcelona masih berusaha mengurangi pengeluaran mereka sebesar 200 juta euro. Penghematan dilakukan untuk bisa kembali ke aturan finansial
        LaLiga.\n\n
        Presiden LaLiga, Javier Tebas, menyebut Barcelona sudah tak bisa lagi menarik \'tuas ekonomi\' untuk mengurai krisis keuangan klub.
        Los Cules pun mulai mengetatkan pinggang dengan cara-cara lain.\n\n
        Melansir Football Espana, Barcelona berencana mengakhiri layanan Barca TV. Kanal tersebut akan dihentikan per tanggal 30 Juni 2023.\n\n
        Penutupan Barca TV diproyeksikan menghemat pengeluaran Barcelona sebesar 10 juta euro per tahun. 120 pekerja saluran media itu juga
        menerima surat PHK.\n\n
        Penutupan Barca TV diharapkan bisa memberi izin bagi Barcelona untuk belanja pemain musim depan. Klub Catalunya itu santer disebut ingin
        memulangkan Lionel Messi ke Camp Nou.\n\n
        Barca TV saat ini dikelola oleh Movistar. Kontrak kerja sama kedua pihak habis pada 30 Juni, diputuskan bahwa ini adalah waktu yang tepat
        untuk menutup jaringan.\n\n
        Barcelona telah mengirim burofax pada Selasa lalu perihal keputusan untuk tidak memperpanjang kanal Barca TV. Blaugrana rencananya akan
        menyiarkan saluran media melalui OTT (platform streaming internet) dengan 14 pekerja dari Barca Studios.\n\n
    </string>

    <!--  news 2  -->
    <string name="news_title2">Xavi tak Habis Pikir Barcelona Butuh Waktu Lama untuk Segel Gelar La Liga</string>
    <string name="news_desc2">Pelatih Barcelona Xavi Hernandez tak mengerti mengapa timnya membutuhkan waktu lama untuk segera menyegel gelar La
        Liga Spanyol musim ini.\n\n
        Blaugrana kini memimpin puncak klasemen dengan keunggulan 11 poin dari rival terdekatnya Real Madrid, tetrapi meraih hasil kurang
        konsisten selama April. Akan tetapi keunggulan itu membuat Barcelona menjadi favorit juara La Liga Spanyol musim ini.\n\n
        Hal tersebut ia sampaikan jelang Barcelona menjamu Real Betis dalam lanjutan La Liga, di Stadion Camp Nou, Ahad (30/4) dini hari WIB.
        Xavi tampak frustasi ketika Barcelona kalah 1-2 dari Rayo Vallecano pada laga sebelumnya.\n\n
        \“Saya tidak mengerti ketika Anda bertanya kepada saya tentang apakah liga terasa lama,\” kata Xavi dilansir dari Football Espana, Jumat
        (28/4/2023).\n\n
        Pelatih yang berposisi sebagai gelandang saat masih bermain ini mengeklaim Barceloan telah bersaing dengan baik. Xavi menjawab kritik
        yang ditujukan kepada timnya.\n\n
        Xavi tak akan mudah menyalahkan pemainnya ketika hanya mengamankan pertandingan dengan skor tipis. Ia berusaha menghargai setiap usaha
        yang dikerjakan oleh anak asuhnya. Meski demikian Xavi menekankan bahwa Barcelona harus memastikan gelar juara La Liga Spanyol musim ini.\n\n
    </string>

    <!--  news 3  -->
    <string name="news_title3">Lamine Yamal: Wonderkid Pemecah Rekor Barcelona Dan Produk La Masia Terbaik Sejak Lionel Messi</string>
    <string name="news_desc3">Pemain berusia 15 tahun itu diprediksi bakal menjadi bintang dalam beberapa watu ke depan, dan kini masuk ke dalam
        skuad tim utama Xavi di Camp Nou.\n\n
        Butuh suatu hal yang spesial untuk menjadi pemain termuda Barcelona di skuad hari pertandingan.\n\n
        Kita ketahui bersama bahwa akademi La Masia yang terkenal pernah menghasilkan sejumlah legenda, namun tak satu pun dari mereka - bahkan
        Lionel Messi, Xavi atau Carles Puyol - yang mampu menembus tim utama sedini Lamine Yamal.\n\n
        Yamal belum akan berusia 16 tahun hingga Juli, tapi dia sudah lama berada di skuad senior Barca. Xavi memanggil pemain sayap itu untuk
        berlatih bersama timnya tahun lalu, dan dia jelas cukup mengesankan untuk mendapat kesempatan besar ini, sebagaimana namanya sempat
        dicantumkan di bangku cadangan untuk pertemuan dengan Atletico Madrid.\n\n
        Performa Yamal di level akademi membuat sosoknya dibandingkan dengan Messi yang masyhur, paling tidak karena Yamal adalah seorang inside
        forward berbakat dengan kaki kiri yang luar biasa.\n\n
        Namun dia sukses membuktikan dirinya sebagai bintang potensial dengan caranya sendiri, mengukir jalan yang berbeda dari legenda terbesar La Masia.\n\n
        Jadi, siapa Yamal, dan mengapa dia masuk dalam rencana tim utama Xavi di usia yang masih begitu muda?
    </string>

    <!--  news 4  -->
    <string name="news_title4">Lamine Yamal Reinkarnasi Lionel Messi, Barcelona Jangan Sampai Sia-Siakan Bakat Luar Biasanya</string>
    <string name="news_desc4">Masih banyak waktu bagi Lamine Yamal untuk memecahkan rekor debutan termuda di Barcelona.\n\n
        Lamine Yamal tidak masuk saat kemenangan hari Minggu atas Atletico Madrid, tetapi dia masih berusia 15 tahun.\n\n
        Panggilannya ke tim utama akan membuat beberapa orang terkejut, Barcelona tidak memiliki kekurangan pemain untuk sisi kanan dari tiga
        pemain depan mereka dan Yamal belum bermain untuk tim Barcelona B.\n\n
        Tapi ini adalah pertunjukan kepercayaan yang jelas dari klub terhadap pemain yang diwakili Jorge Mendes, yang dirancang untuk membantu
        meyakinkannya bahwa dia harus bertahan setelah ulang tahunnya yang ke-16 musim panas ini, dan tidak menandatangani kontrak senior
        pertama yang jauh lebih menguntungkan dari klub.\n\n
        Yamal akan memecahkan rekor pada hari Minggu. Dia berumur 15 tahun, sembilan bulan dan 10 hari. Pemegang saat ini Vicenc Martinez tampil
        pertama kali pada tahun 1941 pada usia 16 tahun, 10 bulan dan lima hari.\n\n
    </string>

    <!--  news 5  -->
    <string name="news_title5">Live Streaming Barcelona Vs Real Betis, Kickoff 02.00 WIB</string>
    <string name="news_desc5">Barcelona akan menjamu Real Betis pada lanjutan kompetisi teratas Liga Spanyol, La Liga.Sang pemuncak klasemen
        Barcelona bakal melawan Real Betis pada pekan ke-32 Liga Spanyol 2022-2023. Laga Barcelona vs Real Betis tersebut akan dilangsungkan di
        Stadion Camp Nou pada Minggu (30/4/2023) dengan kickoff pukul 02.00 WIB.\n\n
        Xavi Hernandez selaku pelatih Barcelona menyebut bahwa pertandingan melawan Betis menjadi kesempatan untuk mendekatkan diri ke gelar juara.\n\n
        \"Kami memiliki kesempatan lain untuk bergerak lebih dekat ke gelar liga,\" kata Xavi dikutip dari laman resmi klub.\n\n
        Barcelona saat ini menguasai posisi puncak klasemen Liga Spanyol dengan raihan 76 poin dari 31 laga. Adapun pertandingan Barcelona vs
        Betis dapat disaksikan secara streaming di Vidio dengan mengaktifkan paket berlangganan yang tersedia.
    </string>

</resources>